【高齡產婦】因24歲女外出打工嫌家裡冷清 51歲媽媽高齡誕下龍鳳胎

現今醫學科技進步，令不少夫婦即使年紀大仍然可以生育。內地一名51歲婦人與丈夫本身育有一名24歲女兒，不過近年女兒長期外出工作，二人渴望有人陪伴遂決定誕第二胎。其後婦人進行試管嬰兒移植並成功懷孕，最後順利誕下健康的龍鳳胎。

綜合內地媒體報道，51歲婦人周女士（化名）與丈夫居住在杭州瓶窯鎮，靠經營小生意為生。兩夫婦原本已育有一個24歲女兒，惟女兒在近兩年長期在外工作，家裡變得越來越冷清，加上他們又非常喜歡孩子，所以決定再「添丁」。

試管嬰兒移植一次成功懷孕
周女士考慮到自己的年齡和身體狀況，最終決定進行輔助生育以完成自己的心願。她在上海接受試管嬰兒移植，而幸運的是，她移植囊胚一次便成功懷孕了。

由於周女士是高齡孕婦，加上是輔助生育，她的懷孕風險自然較高。因此她在整個懷孕期間，定期到醫院檢查。在整個懷孕過程周女士沒有出現任何併發症及合併症，而胎兒各項發育指標都在正常範圍內。

直至懷孕35周，周女士突然見紅，她的丈夫立即送她到醫院。由於胎兒早產，醫護人員立即為她剖腹產子，手術非常成功，周女士順利誕下一對健康的龍鳳胎。她亦成為該醫院建院七十年以來年齡最大的產婦。

高齡女性懷孕風險高
根據家計會的資料，35歲或以上懷孕的女性屬高齡孕婦。由於女性在35歲後的生育能力開始下降，而且年紀越大，對孕婦和胎兒的風險亦越高。高齡產婦在懷孕期間較易出現併發症，以及生產時的危險性亦較高，所以建議作定期檢查。

cls
個女都24歲 就快要嫁人點都搬走架啦

自私撚 生出黎玩咩

養兒防老佼佼者

正，又多兩件可以供黨奴伇

直接推兩個b出去搵錢

雖然係高齡但係起碼有啲錢做小生意

最後咪又係要個24歲女個老公負責養埋

又話二胎政策多左件洗唔洗交罰款

支那成功了，後生唔生小朋友，就高齡產婦生。

蝗味重撚到

是但啦
支那人
養得起 養唔起
都係垃圾 冇咩所謂

大陸鼓勵人生育
係要發掘呢啲新聞

人哋家事人哋喜歡啦

人地計完養得起咪生lor

其實佢兩公婆應該係等抱孫，而唔係走去生仔